\chapter{Instrukcja obsługi systemu zabezpieczającego}

\section{Instalacja}

System składa się z trzech modułów:
\begin{enumerate}[noitemsep]
\item Krypter - odpowiedzialny za przetwarzanie kodu
\item Runtime - dostarcza funkcji do wstrzykiwania
\item NativeStub - szkielet natywnej warstwy szyfrującej
\end{enumerate}
Do poprawnego działania wymagana jest obecność wszystkich komponentów systemu w jednym katalogu.
\\System budowany jest za pomocą VisualStudio 2015 (Menu \texttt{Build} $\rightarrow$ \texttt{Build Solution}). Poszczególne moduły mogą być budowane niezależnie. Dodatkowo przy budowaniu modułu Runtime można przekazać parametr \texttt{RUNTIME\_VERBOSE} jako symbol kompilacji, aby generowane programy wyjściowe wyświetlały dodatkowe informacje na standardowe wyjście.
\\Po zbudowaniu modułów należy wszystkie powstałe pliki wykonywalne (.exe, .dll) przenieść do wspólnego katalogu. 

\section{Obsługa}

System udostępnia interfejs konsolowy, który można kontrolować poprzez przekazywanie odpowiednich flag aktywujących poszczególne zabezpieczenia:
\begin{itemize}[noitemsep]
\item /string - szyfrowanie ciągów znaków
\item /method - ukrywanie wywołań metod
\item /jit - szyfrowanie kodu metodą JIT
\item /static - szyfrowanie kodu metodą statyczną
\item /managed - dodatkowa warstwa szyfrująca .NET
\item /native - natywna warstwa szyfrująca
\end{itemize}
Ostatnie dwa parametry wywołania to podpowiednio: nazwa pliku do zabezpieczenia oraz nazwa pliku wyjściowego.

Przykładowe wywołanie \ref{lst:invoke} oraz jego efekt na ilustracji \ref{fig:interface}.


\begin{lstlisting}[caption={Uruchomienie poprzez interfejs konsolowy},label={lst:invoke}]
Krypter.exe /string /method /jit /managed "d:\studia\mgr\example\helloworld.exe" crypted.exe
\end{lstlisting}

\begin{figure}[!htbp]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{img/interface}
\caption{Interfejs konsolowy}
\label{fig:interface}
\end{figure}
